12日/t ，/w 朝鲜/ns 外务/n 省/n 曾/d 发表/v 公报/n 称/v ，/w 朝/tg 方/d 将/d 根据/p 天气/n 条件/n 于/p 23日/t 至/p 25日/t 期间/f 举行/v 丰/g 溪/g 里/f 核试验/n 场/qv 废弃/vn 仪式/n 。/w 公报/n 说/v ，/w 为/p 体现/v 废弃/v 核试验/n 场/qv 的/u 透明性/n ，/w 朝/tg 方/d 将/d 允许/v 朝鲜/ns 国内/s 媒体/n 机构/n 和/cc 国际/n 记者团/n 现场/s 采访/vn 。/w 鉴于/p 核 试验/n 场/qv 狭小/a ，/w 国际/n 记者团/n 成员/n 只限/v 来自/v 中国/ns 、/w 俄罗斯/ns 、/w 美国/ns 、/w 英国/ns 和/cc 韩 国/ns 的/u 记者/n 。/w 韩国/ns 统一/v 部/q 15日/t 表示/v ，/w 朝鲜/ns 共/d 邀请/v 韩国/ns 8/m 名/q 记者/n 参观/v 丰/g 溪/g 里/f 核试验/n 场/qv 废弃/vn 仪式/n ，/w 包括/v 4/m 名/q 通信/vn 社/n 记者/n 和/cc 4/m 名/q 电视台/n 记者/n 。/w 据/p 韩/b 联社/n 23日/t 报道/v ，/w 朝鲜/ns 方面/n 接收/v 了/u 采访/v 丰/g 溪/g 里/f 核试验/n 场/qv 废弃/vn 仪式/n 的/u 韩国/ns 记者/n 名单/n 。/w 而/cc 在/p 前/f 一/m 天/qt （/w 22日/t ）/w ，/w 来自/v 中国/ns 、/w 俄罗斯/ns 、/w 美国/ns 以及/cc 英国/ns 的/u 记者团/n ，/w 已/d 从/p 北京/ns 首都/n 机场/n 搭乘/v 朝鲜/ns 高/a 丽/g 航空/n 公司/n 的/u 专机/n ，/w 抵 达/v 朝鲜/ns 东部/f 城市/n 元/q 山/n 。/w 早/tg 前/f ，/w 韩方/nr 曾/d 多次/mq 通过/p 板门店/ns 联络/vn 渠道/n ，/w 发送/v 韩国/ns 记者/n 名单/n ，/w 但/c 朝鲜/ns 方面/n 没有/d 接收/v 。/w