据/p 英国/ns 路透社/nt 6月/t 6日/t 报道/v ，/w 日前/t ，/w 美国/ns 亲密/a 盟友/n
阿拉伯联合酋长国/ns 请求/v 美国/ns 提供/v 直接/a 军事/n 支持/v 以/p 打击/v 胡/nr 赛/v 武装/n ，/w 解放/v 也门/ns 港口/n 城市/n 荷/b 台/b 达/v 。/w 美国/ns 官员/n 5日/t 表示/v ，/w 美国/ns 警告/v 阿联酋/ns 不要/d 对/p 荷/b 台/b 达/v 发起/v 进攻/vn ，/w 联合国/nt 专家/n 担心/v 阿 联酋/ns 的/u 进攻/vn 可能/n 引发/v 新/a 的/u 人道主义/n 危机/n 。/w 目前/t ，/w 联合国/nt 也门/ns 问题/n 特使/n 马丁/nr ?/w 格里菲思/nr 正/d 在/p 也门/ns 进行/v 访问/vn ，/w 希望/v 能/v 推动/v 也门/ns 冲突/vn 各方/r 搁置/v 武力/n ，/w 启动/v 对话/vn 谈判/vn 。/w 报道/v 称/v ，/w 美国/ns 的/u 这/r 一/m 警告/v 是/v 在/p 阿联酋/ns 支持/v 的/u 也门/ns 军队/n 向/p 距/p 红海/ns 港口/n 10/m 公里/q 范围/n 移动/vn 时/g 发出/v 的/u ，/w 红海/ns 港口/n 是/v 为/p 饱受/v 战争/n 蹂躏/vn 的/u 民众/n 提供/v 人道主义/n 救援/vn 物资/n 的/u 生命线/n ，/w 该/r 港口/n 由/p 也门/ns 胡/nr 塞/b 反/b 政府/n 武装/vn 控制/vn 。/w 两/m 名/q 消息/n 人士/n 称/v ，/w 美国/ns 官员/n 于/p 6月/t 5日/t 在/p 白宫/n 会晤/vn ，/w 讨论/v 了/u 这/r  场/qv 潜在/b 危机/n 。/w 目前/t 还/d 不/d 清楚/a 是否/v 做出/v 了/u 任何/r 决定/n 。/w 白宫/ns 国家/n 安全/an 委员会/n  的/u 一/m 名/q 发言人/n 表示/v ，/w 美国/ns 反对/v 阿联酋/ns 和/cc 也门/ns 军队/n 占领/v 荷/b 台/b 达/v 的/u 任何/r 行动/vn 。/w 该/r 发言人/n 说/v ：/w "/w 美国/ns 对/p 此/r 态度/n 明确/a ，/w 我们/r 一致/ad 反对/v 任何/r 摧毁/v 关键/a 基 础/n 设施/n 或/c 可能/v 加剧/v 可怕/a 的/u 人道主义/n 危机/n 的/u 行动/vn 。/w 我们/r 希望/v 各方/r 遵守/v 武装/n 冲突/vn 法/n ，/w 避免/v 对/p 民众/n 或/c 商业/n 基础/n 设施/n 造成/v 危害/vn 。/w "/w 联合国/nt 官员/n 警告/v 称/v ，/w 对/p 荷/b 台/b 达/v 这个/r 拥有/v 约/d 60万/m 人口/n 的/u 城市/n 发动/v 袭击/v 将/d 导致/v 人道主义/n 灾难/n 。/w 联合国/nt  的/u 一/m 项/q 应急/vn 计划/n 预计/v ，/w 在/p 最/d 坏/a 情况/n
下/f ，/w 如果/c 荷/b 台/b 达/v 长期/b 遭遇/n 围攻/vn ，/w 该/r 地区/n 可能/v 会/v 有/v 数万/m 人/n 死亡/v 。/w
